**溴化銨**（Ammonium bromide），
外觀為無色或白色立方結晶粉末，可通过[氨与](../Page/氨.md "wikilink")[溴化氢反应制取](../Page/溴化氢.md "wikilink")。可溶於[水](../Page/水.md "wikilink")、[醇](../Page/醇.md "wikilink")，[丙酮](../Page/丙酮.md "wikilink")，微溶於[乙醚](../Page/乙醚.md "wikilink")。用於醫藥鎮靜劑、照相感光劑等。

## 毒性

对全身中毒作用微弱，但要防止摄入、吸人体内，避免与眼睛与皮肤接触。如果摄人，会发生眩晕、恶心；如果吸入，会发生呕吐，两种情况如有发生应立即请医生治疗。如果溅入眼睛内，应立即用大量新鲜水至少冲洗20
min，并请医生治疗。皮肤触及本品，也要用大量水冲洗。被污染的衣服、鞋等要洗净才可再用。生产条件下，应防止溴化物粉尘排到空气中\[1\]。

## 参考资料

[Category:溴化物](../Category/溴化物.md "wikilink")
[Category:非金属卤化物](../Category/非金属卤化物.md "wikilink")
[Category:铵盐](../Category/铵盐.md "wikilink")

1.  [溴化铵字典-Guidechem](http://www.guidechem.com/dictionary/12124-97-9.html)